港鐵5綫超負荷 邊段載客率爆到113%？

港鐵車廂日日逼爆！運輸署文件透露，去年西鐵綫、將軍澳綫、港島綫、觀塘綫及荃灣綫早上繁忙路段已超負荷。其中，最逼是荃灣綫的油麻地至佐敦站，與去年一樣，載客率高達113%。其次，港島綫天后至銅鑼灣站、觀塘綫石硤尾至太子站及西鐵綫錦上路至荃灣西站，三段的載客率達101%。而將軍澳綫油塘至鰂魚涌站則達100%，較去年升1%。另外，南港島綫的海洋公園至金鐘一段越來越擠逼，載客率由2017年71%急升至去年77%，增幅達6個百分點。

運輸署指，港鐵現正為7條鐵路線，包括荃灣綫、港島綫、觀塘綫、將軍澳綫、迪士尼綫、東涌綫及機場快綫進行更換信號系統工程，而荃灣綫、港島綫和觀塘綫的更換工程正在進行，其他鐵路線的工程則會陸續展開，完成後，7條綫整體載客量會增加約10%。但上月18日於荃灣線發生的港鐵鐵路碰撞事故，港鐵會與政府檢討完成時間表。

至於高鐵方面，去年9月通車至今，客量一直未如預期，車站服務承辦商早前更需大裁員。運房局回覆立法會議員就預算案的書面質詢時，披露高鐵目前日均客量約為5.5萬人次。高鐵通車後，城際直通車客量大跌約3成，至於東鐵過境段客量亦略減1.37%。運房局指，現正與內地鐵總及港鐵商討調整城際直通車服務，在適合時改善東鐵綫服務。

運房局提交的資料顯示，截至今年2月底，港段高鐵總乘客量突破870萬人次，周一至周四日均客量約4.7萬人次，周五至周日則約為6.5萬人次，以前往深圳北及廣州南的路線最受歡迎。至於高鐵乘客中，到港班次約72%為內地及外國乘客，只有28%為港人；北上離港班次情況相若，只有32%為港人，68%則為內地及外國客。

港段營運至今，截至2月底曾錄得14宗列車延誤個案，27班短途車及5班長途車受影響，其中去年11月26日受台灣海峽地震影響，有列車延誤228分鐘；去年12月30日因華南暴風雪，有列車亦延誤148分鐘。同期間，運房局及運輸署亦接獲29宗涉高鐵服務投訴，主要涉乘客資訊、車站設施及環境、員工表現及售票安排等。

運房局又指，自高鐵通車後，東鐵跨境段總客量較前一年同期輕微下跌1.37%，減少約70.5萬人次；城際直通車客量則大跌31%，總客量按年減少54.3萬人次，日均客量降至7,700人次。
運輸署因應高鐵通車，去年新開辦3條前往西九龍站的巴士線，不過3條路線客量低迷，其中由西九站來往金鐘的W1，於去年12月底調查期間，下午繁忙時間載客率低至10%至17%；至於前往東九龍的W2及前往北區的W3，下午繁忙時間最高載客率，分別只得38%及31%。

咪錦上路到荃灣西

自從開左黃埔已經多左一班人，基本上爆左紅綠線
如果沙中線入埋黎，咁朝早就真係好睇囉
顯徑，九龍城

咁東鐵呢五人座位六七隻蝗坐

黃埔用KTE噉serve就會有呢個時序同轉車問題

我想知係點計出113%出黎?

明明一到6點放工, 金鐘轉荃灣線一定要等3-4架先上到, 好彩既話.

個計法用第幾架上到, 同埋剩幾多空位咁計先合理.

你話113%, 都ON撚9 既, 即係等第2架必定上到車? 痴撚線呢個政府同狗鐵. 真係官商鄉黑, 一D都冇錯

3架先上到, 起碼都300% 啦, 真係ON 9到震.

載客量數據要咁樣先反映到實際情況:
6PM 時:
荃灣線金鐘站去荃灣方向300%
九龍塘站羅湖方向250%
等等

傻鳩

個問題係黃埔班人平時坐開小巴巴士，有地鐵之後就方便埋一份
返工時多左一堆人
如果顯徑九龍城開埋就等收皮了呢2個站既居民基本上100%坐開巴士返工，就算地鐵都係小巴轉大圍
好期待

為左多10%載客量駛幾十億

睇黎香港真係爆

完全無諗過起分流線

起條線成10年

起碼4, 5年前已經講緊爆

一味掛住起樓 起新線就慢過鬼咁

150冇人敢提

唔係話幫狗鐵, 但弱智真係出少句聲冇人當你啞
載客率113%即係架車設計最高載客量100人, 但實際上咗113個人, 明未呀豬閪?

我都唔想把口咁衰 但巴打你真係驗下智商好

日日150

日本做到200%，究竟人哋係點做到？

地鐵跟本唔應該再expand, expand左又cut巴士線
迫更多人落地鐵
仲要年年加價, 賤格正苦

每日150多得佢地唔少

香港啲波板糖人係叫人唔好再上車
日本啲駅員係會推你上車迫到迫唔到為止

所以加價全面引入中國列車減低人口？

日日咁放人入黎，加幾多條線幾多架車都冇用

55

明日香港

減少人口政策

多謝150，
狗鐵去到1000%政府都係唔會理

W2, W3真係好好坐，又少人又快又平

重信港鐵係服務市民
佢地只是一個地產商

我話ok

其實等車有咩問題
香港人驕生慣養到等車都屌

呢兩個寫字簡直精境 講出左佢既一生

日本同香港上車習慣唔同，日本乘客無論幾滿都好，會自我zip 上車，所以係大站以外每有一班車，月台上乘客就清晒。香港就寧願等多2、3班車，先上車，所以月台上乘客有增無減。
日本一卡車箱以每平方米3.3人，所以過150%先算混雑

加價

250我迫過一次
上車果吓真係感覺到背後有道不可抗力推你入車廂中間
開車果時扶手都摸唔到都唔會失平衡

上堂咁下miss點計數先啦

佢老細請着佢真係

車箱迫真係得香港人會嘈喧巴閉

鬼佬國家分分鐘車都無
中日韓星泰繁忙時間迫到要撞

得香港人會鬧

超負荷左好多年啦
咁多大陸人
梗係唔掂啦

大陸人咬綜援朝早飲下茶
係得香港人爭著番工
唔過海唔番
好多人過海人工得十零k

根本由頭到尾就係人口問題香港政府一日唔解決人口政策 就算比你起多幾多個地鐵站又如何？明知香港人口密度已經高到爆都仲要比咁多人落嚟人地政府就保障自己市民安居樂業係得香港政府咁仆街出賣自己香港人班狗官仲有冇良心？究竟佢地係咪香港出世？有冇當香港係自己屋企？屌

過咗咁多年都仍然係彌敦道段爆棚
唔係又要收繁忙時間附加費呀

香港嘅情況應該大約係日本嘅200%左右

笑撚死係連登寫咁大段野屌港鐵都可以0正評
真係on9到震

其實西鐵線係未飽和 因為最繁忙既時間佢仲未開晒所有車

新加坡入City要撞已經係幾年前嘅事啦
人地整咗條Downtown Line
但Toa Payoh依然衰過深圳

其實上面狗鐵數據，如果依然用每平方米6人，過100%近日本180%

有車，但係路軌唔夠
以前尖東入紅磡個彎位可以片住過
但係因為沙中綫新月台剷平咗個彎位
而家片唔到車
間接影響加唔到班

ok la

有時真係忍唔住笑.jpg

Ching dse有無10分

唔識個「但」字可以學
但無腦真係要投胎

North-South Line中段都係支那種佔領+人踩人咁

如果香港人好似新加坡佬咁奴
就會有人答你香港機鐵同高鐵都有得坐

不過香港政府要向新加坡學嘅係
人地資源倒哂入市中心
黎緊有成5條通勤線經CBD
大西北起條西鐵俾牛屎佬同新移民
會屌你個車站太大行死人
而加都就打爆先冇聲出
香港之後多咗沙中線都只係得2條通勤線2條近郊線仲要有機鐵搭單
人流打唔散之如而CBD仲要係主要轉車區

唔好咁大聲la

細聲d

改一改標準，車廂每平方米可載十個客

突然鬆動晒

咪即係你前面有113%x 3嘅人等緊車

電子收費 6-9點收費x2

有車都冇用
一日唔用新紅磡站 朝早八點嗰段時間都冇得加班
因為尖東至紅磡條路軌嘅capacity已經用盡

貴十倍都要返工

其實有冇得開啲天水圍↔️南昌短棍幫補下

黃埔係搞到多咗人
但係係佢玩完1班黃埔1班何文田之後先出晒事
要等黃埔班車調頭
結果就成日要等下一月台列車開出
再唔係就慢速行駛

以前綠綫非繁忙時間真係唔算特別多人
家陣
夾硬拉疏佢搞到部份非繁忙時段都可以企滿人
一開頭去黃埔下午繁忙時段冇咁早開始
係放學時段去到5點幾呢段時間出晒事
黨鐵先靜靜雞將1+1時段提早到4點開始

黃埔係方便咗呀
但成大條綠綫其他乘客俾黨鐵玩死咗

就算訊號系統轉完頂盡都係多1班何文田車
仲未計班人衝完門分分鐘又delay繼續慢速行車

唔明點解當年去黃埔黨鐵話唔夠位起路軌
但又唔學港島綫咁上下層各一側式月台
咁樣上下層各一條隧道都好過冇
起碼多一班車可以行到
又唔使焗住玩1+1

唔關土地問題, 唔關起樓問題,
根本係個源頭問題,
乘客越黎越多, 起幾多條線,加幾多班車都無用啦,

上下層各一側式月台個調頭位要起到出海
為慳錢唔起過海都唔打算整個調頭位

呢啲有用嘅唔願使
冇用嘅就運一堆錢俾支那

満員電車の2両目に潜むちんヌキ痴漢女を追え！

應該學日本咁推入去

只要調整標準就可以

第日開埋屯門南同洪水橋
成個大西北都係得一條西鐵
天水圍元朗人可以坐車頂

按佢個logic 每一班如果頭站上滿左，全部人去尾站，第二個站得佢一個人等緊 最後佢去到第10架先上到，咁就係1000%

嘗試用佢個logic諗野 講完都唔知自己講咩鳩

地鐵每一分鐘一班車 如果為左畀多少少人攝入去而增加每班車停站時間 未必值得
日本可能係十幾二十分鐘先一班特急車 所以先要咁樣逼入去 （好似係）

出咗印度人搭車畫面出嚟
依家7點半基本上一到天水圍站已經塞到車廂爆咁
想像唔到開多2個站會點算

150唔cut做咩都冇用

所以狗鐵整新訊號系統以增加班次？

高鐵仲係好多人搭

其實路軌容量接近用盡，繁忙時間停車時間比一般長同多不確定性，增加班次量唔多到去邊

日本人連地鐵，或者各停通勤電車，列明2/3開出一架車都照樣自我zip 上車

沙中線 攪好耐.....

之前傳局部通車

田生有遠見

黃埔話無位起原來係藉口

弱鳩智

根本過海單靠一條紅綫就唔夠

以為自己好撚醒
打一堆似是疑非既理論
結果其實只係俾人知自己有幾撚戇鳩

到底係咩感受

呢個載客率只係反映啲乘客有幾肯逼上車？但反映到超負荷咩？

有啟用無了期的東鐵線過海。
過左海又點，繼續塞港島線，荃灣線、東涌線、南港島線、東鐵線、機場快線、將軍澳線一車車客運到萬能之港島線

日本喺冬季啲人著厚衫要加班次

齊九龍城已經飽曬

上面狗鐵應該係每平方4人
即係136%

而事實上由於香港啲人唔會企入車中間
車中間真係係可以睇到報紙

為左整高膠鐵 就搞鳩直通車 屌你老味

唔怕啦，改高啲個負荷比率咪得
大家想睇到幾多%？
隨便開聲

你on9得好撚真摰
我信你唔係假膠

要同時東涌線都加密班次
唔係啲客落晒都係逼響南昌站月台

呢層就要多謝中共囉

根本香港人口政策就戇鳩

係真係冇地起
因為起出海

即係其實應該用乘客入閘率？
載客率的確唔太可靠
有時架車好多空位啲人唔行入啲
除非每個站所有乘客都逼哂入部車 咁載客率就能準確表達出地鐵現時負載能力高低
載客率表達唔到到底月台上面有幾多乘客等緊車
應該用每個站入閘率同載客率嘅比例 計算出到底喺某時某刻要用幾多部列車去載走哂某站嘅乘客
例如當係兩分鐘interval入面 有五百人入閘到月台 但部車嚟到 只能載走三百人 咁個載客率係要提升66%先能滿足現況
講到1999咁 sorry

先唔講你邏輯啱唔啱同知唔知載客率點計

你呢個方法點計轉車客？

香港人唔遠唔番
最鐘意番工來回2粒鐘

都唔一定要起到出海
喺何文田站附近直接起路軌
黃埔站就多一層月台
總之邊條路軌free就俾車行
黃埔站大堂好似紅磡咁顯示邊個月台列車會先開出
大家喺大堂自己揀去上開先嗰班定去下一班

然後部車去到黃埔站後好似而家咁原路調頭
去到何文田站附近先去番原本路線
多條路軌起碼唔使Jam住晒後面啲車先
但應該都要去到快手上落客就即刻調頭
如果唔係又會出事

冇位起就真嘅
但有其他解決方法不過要使多啲錢
同時信號系統要配合到嘅話就比較麻煩

不過黨鐵自己攞嚟
當年將軍澳綫寶琳單月台都已經知唔work
屌你老母寶琳都叫差唔多埋站先收到得番一條軌
叫做有段路做buffer
而家你明知黃埔單月台就一定一出何文田站就二變一
竟然唔係去諗第二種方法解決
而係等成條綠綫乘客同你攬炒

載多左人會唔會反車

有某d位架車側側地斜

工程問題用錢冇嘢解決唔到
而香港政府最唔缺就係錢
不過唔用喺大家身上而已

全線改用時間表制就解決到攬炒問題，規定每一班車開車時間同停車確實長度

中共還中共，MTRCL而家都未開始做佢做到嘅嘢，呢個係佢嘅藉口。同埋講咗咁多年重未見過青嶼幹線段有source，維港段個人覺得係曲解。

根本客多過車，你定時就唔可以遮到醜

車站可以留位擴建，之後馬鐵相比下再縮皮都係結果。
唔使過海冇咩好比較，九龍就睇到。

啲傻閪唔衝門，已經可以加密班次
繁忙時間根本後車等排隊入站

冇咩可能
有人衝門唔通因爲你要開車就唔理夾到人照開
要阻止人衝門要投放大量人力資源 唔化算
日本就話可以教育班市民 而市民普遍都係聽話
而大家又真係塞滿部車 盡量俾多啲人上車

香港乘客普遍都係差/自私
自己上到車就算
你唔俾佢衝唔俾佢逼？
日日等收投訴都得

乘客唔合作嘅
你根本做咩都唔會work

行時刻表制，狗鐵有理由將延遲責任推落乘客度
一部列車に混雑集中の為、は上下線にXX分程度の遅れが出ています。

我覺得難
要加短棍 就即係最繁忙嗰段時間
嗰陣過左南昌架車仲有起碼半車人

所有人落車 清客確定冇人
成堆客迫上下一班車
呢度都唔只一分鐘

到時又塞死後面

係咪就黎好似日本咁要搵職員推d人入去先閉到門

沙中線由七八十年代已經講緊

綠線基本已經塞爆，沙中線真係要快D開

對門又開又閂幾次 都無成分鐘時間

呢個係MTR on9
明明行電門已經做到淨係開小小再閂返埋, 慳好多時間
但佢仲係Keep 住成堆氣動門車

彈性上班好好多
我0800-0840係錦上路西鐵都唔會要等幾架先上到
0850已經唔使再等多架車直接上到
不過而個時間要返0930-1000
返九點正果d都係逼曬係八點八點幾

以前M-Train 未翻新置防夾裝置，閂唔到門做法同日、韓一樣

以前香港人搭地鐵上車方式同日本一樣

港豚成日笑日本電車繁忙時間乘客個個自我壓縮，以前香港都一樣，堆晒係月台就自我感覺良好。
日本因為勞動人口減少，電車線增加，四線化，所以混雑減少

根本入面大把空位 個個都仲拎到手機出嚟睇
同埋扶手位要改一改 宜加啲車扶手全部喺哂車中心 唔係左右各一排 啲人會企得疏